（公投）十一我有個大膽想法，不如直頭搞個臨時政府出黎？ (修訂版)

上一個post:

（公投）十一我有個大膽想法，不如直頭搞個臨時政府出黎？

-------------------------------------------
「臨時政府」、「臨時立法會」等等既諗法都唔係今日先有, 但係每次有人提起, 都會有好多巴打問有冇軍火, 有冇認受性等等, 而且仲有人選同憲法等既技術性問題。不過我係上一個post睇到一篇長文, 正好就講比我地聽點樣做。真係好長, 唔想睇字海就睇下面summary啦。

簡單講, 臨時政府要斬件上市。先由較簡單、爭議性低既機關開始, 再一步一步組織起有技術性問題既機關。我地可以先整個民間獨立調查團(好似已有, 不過進度唔知), 政府唔檢控黑警我地就整個民間法院出黎, 按證據同程序審黑警, 當事人唔出席答辯就係佢理虧。之後再臨立會, 最後先係行政機關。咁做既好處係全香港都憎黑警, 用佢地做切入點成立平行機構, 阻力應該比較細。而且成立臨時政府之前會有足夠時間對外宣傳, 可以睇下外國有咩反應, 會唔會支持將來既臨時政府。

所以, 我建議十月一共匪建政日, 香港人宣佈成立民間法院出黎, 專門調查同呢次運動相關既警暴同濫權。地點可以揀終審法院/或者其中一間大學校舍。

細節大家繼續傾, 希望大家就住大方向去表態:
同意請正皮 唔同意負皮

推

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

pish

828 遮打#MeToo集會

透明膠紙+箱頭筆 痴電話LED燈 就出到紫色
透明膠紙+水筆+透明膠紙 封住就唔會甩色

起個大台比人打?

個斬件一黎就最貴個part...

唔明

法院咋... 唔係大台

無牙力號召唔到人
我當你個法院搞得成都唔會有黑警黎應訊
告得入懲教都唔會收犯

民間法院淨係審啲popo都叫大台？

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

出POST打錯日期 應該係8月28同8月29號
香港自由之書——報應來了，街站收集投訴信

唔洗佢地出庭, 係要將佢地既暴行正式, 有系統地公開

push

都係認受性問題
民間法院有幾多公信力
邊個做法官?
做法官個個又有幾多人信?
審完之後程序點走
無領袖根本無可能做到

你咁講民間記者會已經做緊
但迴響唔大 因為有實權既人唔去做野

咁攬炒巴叫唔叫領袖/大台?

傳媒同法庭好唔同, 法庭係判罪既機構

都係個句 邊個去做 你有人選?

泛民大撚把律師

佢自己都話唔係大台
只係比較有號召力既人
但法庭係要有公信力

你覺得泛民會陪你癲?

眾籌其實即係交稅

無政府 無執法機構認受既法庭 根本就無判罪既功能

點睇就算斬件都係要行政機關先啦
點會係法院先

會出現錢同軍火既問題
或者你可唔可以解釋下你諗法?

我明巴打諗咩
但係怕唔怕出左黎之後
d成員會被人拉？

係一定會比人拉

比唔到正皮
但非常同意
唔好再等政府回應

籌備好哂一切
起碼政府一收皮 即刻有後補方案

既然有升級必要 5大訴求都應該要升級

1. 解散警隊
2. 撒回所有義士罪名 釋放政治犯
3. 解散立法會並即時成立臨時立法會 / 政府
4. 成立獨立調查委員會 問責所有反送中事件官員
5. 立即實行雙普選

推
幾好其實

我都係覺得太魯莽
法律用返舊有既？咁有犯左咩罪？
揾人方面更加難，本身要識法律
另外，所有民間既野都要有認受性至得
我覺得大方向係好，但要再傾

第一點，要有一個有效既方式收集民意，現時民意研究中心太慢
我建議18區tg group, 甚至每個屋苑都有tg group
有需要既時候，就投票收集意見
目前連登可以話係一個大台，例如遊行細節係咪得到大部分市民同意？
第二點，我建議搞既話，民間議會，全民公投，甚至普選，會係最簡單既做法
門檻低，而且比較上容易做

721 [中聯辦]宣言
（現場宣讀之版本）

各位香港人及世界各地關心香港的朋友：

我們是一群來自香港的示威者。由六月初至今，數以百萬計香港人多次以和平、非暴力、理性的方式，包括遊行、集會等，向政府以至全世界表達我們「反送中」的訴求。有抗爭者甚至甘願冒性命危險，背水一戰，一度進佔立法會；而短短月餘之間更加有五位手足不惜捨生取義，以死相諫，試圖喚醒香港僅餘的良知及香港人的惻隱之心。可惜，一切血汗付諸流水，只換來香港的冷漠和漠視，以及堅拒撤回回應我們。更甚者，在每次示威集會期間，政府均以前線警員為擋箭牌，放任警員濫用武力對付示威者，令大量市民受傷流血。與此同時，特首、高官以及一眾建制派議員卻拒絕回應群眾，妄圖以暴力手段解決政治問題，堅持與民為敵。

今天，我們再一次重申對特區政府表達我們的五大訴求：

一、徹底撤回逃犯條例的修訂，以至法理上終止條例程序
二、收回612暴動定性
三、撤銷對之前及今後所有反送中抗爭者控罪
四、成立獨立調查委員會，徹底追究警察濫權
五、以行政命令解散立法會，立即實行真正的雙普選

我們熱愛香港，不願再有香港人為守護家園而流血，甚至犠牲我們寶貴的性命。但我們我們誓必以一切方法逼使政府完全回應我們的訴求。

最後，主權移交之後，源於制度不公及制度暴力，香港政府多次推行惡法，未有循香港人的利益發展。就此我們將不排除成為臨時立法會，撥亂反正，使我們香港重回正軌，成為團結、民主、自由、公義的社會。

如果用臨時政府作目標,係無可能
理由前面有手足講左

與其做無人認可既政府
不如自動成立獨立調查委員會可行性仲大

雖然黑警一定唔會黎應訊
但假如將影片/相片有條理地全組
去訪問當事人,街坊,目擊者
將依三個月既野重新整合
分類
再做成file或者影片

一來有機會日後政府真係迫住要攪獨立調查委員會時,資料可以更快處理
二來最大好處係令公眾重新審視示威至今發生既野
就算以我跟帖咁跟..要記返起69,612有幾多警方過份武力都唔可以齊晒講出黎

又好似好多長者咁,好早就訓...根本唔知晚晚十點幾警方就出黎濫捕既問題

如果影片做得出色(有數據,有實證)
甚至可以考慮同TVB以外既電視台播出
加入英文向海外國家表達

以上所做既,我覺得會比成立臨時政府更實際同快捷完成目標

支持

推
最容易入手

假如將影片/相片有條理地重組

係咪太夜出post
得咁少正皮

pp

612 721 811

認同斬件先係務實做法

但臨時立會係合理好多而且成本低

我地冇牙力傳召人/狗/證人，因為我地冇好似狗隊既組織，冇得捉返黎，就算係捉返黎，我地斬要有個地方，咁再推論上去，我地就係要做個有水有電既「人民廣場」唔好用大家都想用嗰兩個字，然後就可以監人，審人。

所以與其法院，不如立法會速食好多，夾垃圾泛民上梁山！

拉佢地一齊搞下議院，迫佢地冇回頭路！

唔係柴娃娃自己審喎，你唔通叫法官唔收錢？

呢樣野唔應該係呢個時間搞
美國講到明會9-11月做野
依家唔倒米就已經夠
唔好搞d會容易令人誤會既野出黎

同意就正評呢個comment thanks

幫推下

民主自決，不過要大眾都咁唸先得

Push

但會用咩罪拉佢地？

p牌推唔到

成立民間法院無意義
佢理虧全世界都知
再放大個效果不大
同埋你無實際能力制裁佢地

成立武裝組織就唔同

ps.一如概往利申唔同意咁做啦

支持
夢到如果有得法院就要有埋獎罰機制，不能分開進行，否則法院無存在意義。
如果被告唔出席可以通輯佢，民間自發/法院安排勇武手足追捕都好，拉到佢後就要接受法律制裁。制裁方式好多種，可以投過投票形式決定多種基本方式。
係夢裡面我認為民間政府唔係大台，佢主要職責唔係決定運動去向，而係整個香港將來既去向、施政；一個政府如果得到大部分市民既認可，認受性高我相信同垃圾港府絕對有得角力。
但一定要有足夠各方面既專業人士義務相助建立基本committee ，呢班committee既首要工作係幫全港市民普選出新領袖同旗下班底。
一旦原有政府既認受性低到無人再理，佢出咩都影響力唔大⋯各大機構，外國政府必需要同新領袖班底會面/溝通，好快可以廢撚左班hihi。
根據觀察，藍絲廢老見高就拜，見低就踩；中間派就煮到埋黎就食，所以只要各樣事情處理得好，有糖派糖，對症下藥，處理根本性既問題，盡快恢復社會秩序，有番基本優質民生，咁應該會ok。
當然以上係發夢夢到既想法

利申番：記得只係發夢夢境，手足一齊發下夢好啦唔好做依家仲係犯法既野啊。

我既用意就係一步步架空現政府

唔岩聽都要講句
同紅衛兵有咩分別？

有道理